惡法殺到 海外升學查詢飆五成

節錄

惡法殺到 海外升學查詢飆五成

【本報訊】極權之手隨國安法伸進我城尋常百姓家，全港人人自危。作為下一代移民途徑之一的海外升學，需求激增。在昨日一個升學展覽上，有家長明言惡法殺到令他們對香港前途感到悲哀，現時正加緊準備子女的海外升學計劃。升學機構表示，今年查詢海外升學詳情的人數較去年大增30至50%，相信升幅與近期時局有關。

升學博覽會昨吸引不少家長及學生到場了解海外升學資料。

家長：無謂要子女留港受苦

相關新聞：跟蹤13日 四神秘人監視黎宅

昨日在九龍灣國際展貿中心舉行的《明報》高中生升學博覽會2020，人頭湧湧。記者現場所見，海外升學機構攤位的詢問人數，較本地大學及自資院校攤位為多。家長大多查詢英、美、澳、加等港人移民熱門國家的升學指南。

海外升學機構「ASTON Education」助理經理黎芷筠表示，今年查詢海外升學的人數較去年增加30至50%，認為升幅確實
。。。。。。
青睞。

偕同女兒到場的石太稱，本來打算先讓女兒在香港讀至中學畢業後才計劃讓她到海外升學，但港版國安法迫使她
。。。。。。
審查，「當你一舉一動俾人監控住，其實都幾恐怖」。

另一家長李太亦表示，當前局勢亦令她對香港失去信心，希望「小朋友走得就走」。
。。。。。。

走就有用架喇咩

71見

藍絲子女有冇返中國讀書

又做逃兵！？

曲

藍絲要走就返蚛蟈